預測股市方法一問

近排做緊一份功課會用到log-periodic power law model黎做prediction 想問有無人用過？ 有無人識用？要用d咩software? 用excel得唔得 定係R好d? 仲有點樣可以sub個financial index入去個model？ 難到仆街 求下有無高手幫下忙